美國尋求聯合國對北韓實施石油禁運

美國尋求聯合國對北韓實施石油禁運

美國尋求聯合國對北韓實施石油禁運, 及禁止其紡織品出口.

美國今個星期會向聯合國安理會, 提交對北韓實施更嚴厲制裁的決議草案, 希望在下星期一表決. 路透取得美國起草的決議草案, 當中提到尋求對北韓實施全面石油禁運, 並會禁止北韓出口紡織品, 以及禁止其他國家支付和僱用北韓勞工.

決議草案又尋求凍結北韓政府資產, 以及北韓領袖金正恩的個人資產, 並對其實施旅遊禁令.

屌你老母侵仔選果陣又話點強勢點勁又話黑鬼搞唔掂北泡
派艦隊封鎖佢成個海
制裁支那同北泡貿易啦

朝鮮的石油供應中，有80%來自中國。中國在去年七月停止從朝鮮入口煤炭前，那個交易也曾經十分重要。但交易切斷後的一年，朝鮮經濟便崩潰。
朝鮮絶大部份出口產品都是賣到中國，或是經中國賣到其他國家。平壤當局收到的外國援助當中，約90%也是來自中國的。中國也是世上唯一與朝鮮有航空和鐵路交通來往的國家，直至2000年代中期，它的銀行也是朝鮮銀行系統與外聯繫的唯一途徑。

它們主要透過位於澳門的戶口進行交易，但是資產在上一輪的制裁中已經凍結。
聯合國新一輪制裁的其中一個目標是中國的銀行，它們仍舊與受禁的朝鮮公司和中間人交易，雖然交易大多以間接的方式進行。

而外界大多認為中國最能以石油供應影響朝鮮，因為這對朝鮮的經濟影響最大，效果也最能即時顯現。

主要透過位於澳門的戶口進行交易

2007-04-11 08:32:15 華夏經緯網
新華網華盛頓４月１０日電（記者 趙毅 李學軍） 美國財政部１０日發表聲明，支援澳門政府解凍北韓在澳門匯業銀行被凍結的２５００萬美元資金。

聲明說，美國獲悉澳門政府準備解凍目前被澳門匯業銀行凍結的北韓所有的銀行賬戶。根據此前與中國、澳門特區和北韓官員的磋商以及與北韓就有關資金用途達成的諒解，美國將支援澳門政府解凍這些賬戶。

２００５年９月，美國財政部認定北韓利用澳門匯業銀行的賬戶從事洗錢和偽造美元活動，下令美國金融機構斷絕與這家銀行的商業往來，匯業銀行隨後中止與北韓的業務，並凍結了北韓政府在該行的美元存款。北韓一直拒絕美國的指控。

美帝

屌你南韓都有北韓野賣啦

其實係迫北韓出手先

美國駐聯合國大使黑利曾表示，希望安理會下周一對草案投票，但俄羅斯常駐聯合國代表Ｖ

ａｓｓｉｌｙ Ｎｅｂｅｎｚｉａ表示周一的投票可能過早。而目前尚不清楚中國是否支持決議草案。

決議需要９票贊成，兼且美國、英國、法國、俄羅斯或中國無反對票才能通過。

中俄

崔世安:派錢駛晒

犯我北韓者, 雖遠必誅😎

ABCD encirclement

大陸不嬲唔會遵守世界規定, 而且彈弓手唔投贊成就攪掂

完全係當年打日本果一手
禁得成就正囉

俄羅斯一定投反對票

中國又準備運用否決權